<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>镜隐之初 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</title>
    <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/</link>
    <description>Recent content in 镜隐之初 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 11:28:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.她住进了我家</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/3.%E5%A5%B9%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BA%86%E6%88%91%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:30:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/3.%E5%A5%B9%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BA%86%E6%88%91%E5%AE%B6/</guid>
      <description>todo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. 我碰到了一个女孩</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/2.-%E6%88%91%E7%A2%B0%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 11:42:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/2.-%E6%88%91%E7%A2%B0%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 李永言小时候曾经看过一些鬼故事， 他的记忆告诉他这时候绝对不能回头，也不能回应，应该打开门迅速进入店内。
打定主意， 李永言便要使用身份卡打开店门。可是李永言心理实在害怕的要命，手抖个不停，竟然把身份卡给抖掉地上了。 如果是其他时间倒也无所谓，拿起来就好了。 但是这个时间点，时间就是生命，李永言感觉自己要玩完了。
这时，李永言感觉自己的衣服被拽了拽，那个怯生生的声音又响起了“请问， 你能收留我一下吗， 我已经饿坏了。”
李永言害怕自己如果行为激烈的话， 可能会惹女鬼生气，只能僵硬的转过身来， 看看背后到底是个啥。
定睛一看，原来身后就是一个大约15岁左右的女孩子，脸上，身上都是脏兮兮的，感觉有些天没有洗过澡了。
什么啊， 原来是流浪的孩子，居然把她当成女鬼，这下子糗大了。 都怪王阿姨说什么超自然现象， 也不明说到底是啥。
李永言悬在空中的内心一下就放了下来， 便说道：“饿坏了是把， 我店里应该还有些吃的，跟我进去把。”
女孩一听，高兴的回答道：“嗯！”
李永言捡起身份卡， 打开店门，走了进去， 女孩跟着其后进了店里。 店里还剩下一些昨天没有卖掉的面包，可以用来打发这个孩子。
李永言带着孩子洗了洗手， 漱了漱口， 当李永言让女孩把脸洗干净的时候， 女孩怎么都没有同意， 让李永言觉得很奇怪。
李永言看到店里只剩下几个毛毛虫面包的胚子，于是打算现做几个毛毛虫面包， 让女孩坐在沙发上等待，自己跑去厨房忙活。 说是厨房，其实和店前侧并没有什么阻隔的挡板， 因为店不是很大。
李永言先是把面包拿到微波炉里面，用小火热1分钟。 拿出来之后用刀子从面包中间划开一刀，然后从冰箱里面拿出昨天剩下的一点奶油， 挤进面包里面。 之后拿出草莓🍓，芒果。 芒果去皮，取出果肉，切成和草莓大小差不多的小块， 将🍓和芒果块按照自己的喜好放在奶油上。 这样，黄色的芒果，红色的草莓，白色且偏淡黄色的奶油，一起放在了面包里，看起来就很好吃🤤 🤤。
李永言把面包装盘，拿到沙发旁边的桌子上， 然后从冰箱里面拿出两瓶从供应商那里购买的葡萄汁放到桌子上。 “好了，开吃把” 李永言拿起一个面包就开始慢悠悠的啃了起来， 他一边啃一边打量着女孩。 15岁左右的孩子，白色的衣服被污泥染的怪怪的，头发也是乱糟糟的， 不知道是从哪里来的。 这个国家的基础福利是很好的，基本上不会存在乞丐这类人群， 所以李永言对这个女孩比较感兴趣。
吃完了早饭， 李永言把餐具收拾了一下。 回到沙发旁， 问道：“你叫什么名字啊？”
“水桥晴雪”女孩答道。
这个国家的文化比较复杂和混乱， 基本上叫什么名字的都有，所以李永言对此并没有感觉到有什么奇怪的。
“水桥妹妹， 我很抱歉的和你说， 我无法收留你。”
“为什么？” 水桥晴雪感觉有点绝望，那种希望持续没多久的绝望。
“因为这个国家不允许未认证的收留，这是违法的。他们会认为我在拐卖人口。”
“。。。” 水桥晴雪一阵沉默。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. 那天</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/1.-%E9%82%A3%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 14:30:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/1.-%E9%82%A3%E5%A4%A9/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 3月10号早上10点半。
店里没有什么人， 李永言像往常一样躺在沙发上打游戏。
他玩的是一款叫做幻想序灵曲的网络游戏，这款游戏是半年前，也就是2077年9月公测的，大家都把它叫做续零，因为原名实在有点太长了，太难念了。
续零这款游戏是基于半潜行设备进行制作的，半潜行设备是在2075年由政府公开发布的设备。这款设备据说是和大脑直接进行交互的，它可以读取并发送有关声音，视觉，手指触觉等神经信号。
政府将他们的设备取名叫白夜， 并且在之后的几个月将专利公开了出来。 现在也有不少新的半潜行设备出现，不过都没有白夜出名和火爆。 当然，最主要的原因可能是因为政府为了推广这款设备，在发布没多久之后就开启了一项全民赠送的计划。在这项赠送计划中，国家的每个公民都可以凭借身份证明领取一套设备， 并且结婚家庭还可以给未来的孩子领取一套。
续零是一款偏ARPG的游戏， 这款游戏没有职业的设定，玩家可以学习任意技能，使用任意的武器。 并且每一个玩家看到的剧情可能不太一样， 大家共同的剧情只有新手村部分的内容。
这款游戏没有角色等级，只有技能等级和技能前置等。 如果非要说存在什么的话， 那就是存在一个在线小时数的证明， 而这个证明也仅仅只有展示效果。
现在这个时间，李永言正在和他的线上好友丙午桑一起猎杀一个野外BOSS。
游戏里的BOSS基本上都是随机生成的，他们俩现在要想拿下的BOSS是一只火牛， 火牛的角上绑着一根巨大的木头，那根木头在不停的燃烧着。这头牛的攻击力很高， 两个人的角色基本上被打个3~5下就要挂了。 他们已经尝试了几次， 但是都被火牛灭了。 不过这游戏的死亡惩罚并不是特别严重， 所以两个人就和这头牛耗上了。
这只火牛本来是一个村民NPC饲养的牛，结果异变了， 把那个村庄的村民都给干掉了。 因为村子是小村子，所以并没有任何NPC或者角色发布任务来杀这头牛，所以没有人和李永言，丙午桑竞争。
两个人现在正在一起讨论战术，打算一人拉仇恨， 给另外一个人输出的空间。
而就在此时， 李永言看到了一个弹窗提示“有客人啦，有客人啦。”， 李永言连忙和丙午桑说道“小午，我来客人了，我们先放过这头牛，回头再打。” 丙午桑回应了两声就自个玩别的去了。
李永言起身来到店前侧， 看到了两个中年妇女正在挑选面包， 便上前打招呼道“谢阿姨，王阿姨。” 。
谢阿姨是宽额头，一字眉，眼睛偏中号大小，就是那种不大也不小的眼睛。 她选择了一个短发的发型，耳带珍珠耳环，简单的围着一条紫色的围巾，上身穿着一个黑色带金色印花的外套。
3月的天气还有些稍凉，街上的人群基本上都会穿上外套。
王阿姨的头发稍长，但是选择盘了起来，她的鬓发留的稍长，已经到了下巴的位置， 也不知道平时好不好打理。 她也是较宽的额头， 但是使用刘海遮挡了一些，水湾眉， 带着一条银质项链。 身穿黑色毛衣，她的外套已经脱下来了。
谢阿姨闻声便说道：“小李啊， 你这样开店可不行啊， 我们俩已经进来半天了，也没人招呼。”
谢阿姨和王阿姨是李永言的面包店的常客，经常照顾李永言，谢阿姨比较喜欢打趣这个年轻的小伙子。
李永言回答道： “服务不周，望谢阿姨见谅， 我送您俩菠萝包以表歉意。”
王阿姨这时插话道：“哎呀，她逗你玩呢，我们俩刚进店没2分钟。 ”
李永言：“没事，没事，我这菠萝包是秘制的，本来也是想拿给两位品尝一下。”
谢阿姨：“小李啊， 你那菠萝包还是留着自己吃把。 上回也和我们说是秘制的，结果我们一吃发现就是平常的菠萝包嘛。 我看你就是做多了卖不出去把。😒 😒”
李永言嘿嘿一笑不说话了。
这时，王阿姨回头看了下外面， 街上一个人也没有， 现在已经到了中午11点， 可能行人都去吃饭了把。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
