<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>镜隐之初 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</title>
    <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/</link>
    <description>Recent content in 镜隐之初 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 11:28:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>4.两月之后，她就离开</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/4.%E4%B8%A4%E6%9C%88%E4%B9%8B%E5%90%8E%E5%A5%B9%E5%B0%B1%E7%A6%BB%E5%BC%80/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:08:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/4.%E4%B8%A4%E6%9C%88%E4%B9%8B%E5%90%8E%E5%A5%B9%E5%B0%B1%E7%A6%BB%E5%BC%80/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 上线了之后， 李永言发现丙午桑的名字是灰色的，这小子往常这个时间都在线的，不知道今天为啥没有上线。 既然丙午桑没有上线的话，那就只能自己去玩玩了。
幻想序灵曲（简称续零） 是一款开放世界的，无主线任务类型的游戏， 玩家在上面度过的时间大多是打怪，探索，遗迹探索等。
李永言平时和丙午桑一起玩的时候，都是会选择一起去打打怪。 续零的剑术系统做的比较精巧，是一个值得玩的系统， 而怪物大多是依赖生成出现的， 所以经常会碰到机制不一样的怪物。 而这些怪物大多也不是能依赖高攻直接抹杀的，而是需要研究机制，反复尝试，才能击败怪物的。
不过今天丙午桑不在线， 所以李永言没有去选择打怪，而是想在游戏世界里面四处走走，探索一下新地图。
随便走了几圈之后， 李永言便觉得有些无聊，就下线了。
摘下白夜，盯着天花板看了几分钟之后，李永言还是决定回家看看，总觉得不回去就有点心里痒痒。
李永言顺手从货架上拿起几个面包，使用自己的身份卡刷了之后就带回家了。
门锁转动的声音一下子把水桥晴雪惊醒了，她瞬间从沙发上起身，躲到了旁边的小角落里面。水桥晴雪感觉自己的小心脏扑通扑通的狂跳个不停，十分紧张😣。 她知道如果自己再被抓回研究所肯定没有好果子吃，同时又不确定李永言是否已经报警，所以十分警惕的盯着门口。
门打开之后，李永言的身影出现在门口，水桥晴雪提起来的心往下放了放，但是仍然不敢现身出去。 因为在屋子里面睡觉的缘故，所有的窗帘都被拉起来了， 现在整个屋子里面一片漆黑，所以水桥晴雪能看到门口的李永言， 但是李永言却看不到水桥晴雪。
李永言关上门，打开灯之后看到沙发上没人，便四下看了看，在小角落里看到了手持火球🔥的水桥晴雪。李永言吓了一跳，连忙说道：“有事好说， 别放火！我就这一个屋子，而且我好多宝贝都在屋里！”
水桥晴雪闻言问道：“你回来干什么？”
李永言回答道：“给你带点吃的，怕你饿着。” 说完随手将手里的面包丢给水桥晴雪。
等李永言冷静下来之后 仔细打量了一下水桥晴雪，发现确实没猜错，眼前人真的只有15，16岁左右的样子。脸蛋洗干净之后还是挺漂亮的，是一个美人胚子， 如果长大了之后没长残的话，配以化妆秘术，应该会是个究极大美人。
李永言随便找个椅子做了下来之后说道：“幸好附近的摄像头还没有全部到位，不然的话，你肯定早就被发现了。 脸上挂着泥巴，别人想不注意你都难，以后千万别这么做了。”
水桥晴雪听了之后小声的哦了一下也没接话。
午饭后， 李永言拿出一个平板电脑，选择了自己最常用的购物软件打开之后交给水桥晴雪，随口问道：“平板电脑，应该会用把？”
水桥晴雪嗯了一声表示会用。 在得到确认之后， 李永言便接着说道：“买些生活用品把，不用买床铺，我等下用其他工具买。”
水桥晴雪答道， “哦”。
水桥晴雪现在的表现完全就是一个邻家小妹妹一样， 看到她现在的样子，估计谁也想不到她是一位可以操纵火焰的异常人士把。
挑选完了内衣，服装，洗漱用品等之后， 水桥晴雪将平板电脑还给了李永言，并说道：“我在大概2个月之后就会离开这里，到时候会把你身上的火焰种子给破坏掉，所以安心把。”
水桥晴雪并不是出于冲动之下才做出这个决定的， 她考虑到自己应该可以在2个月内适应一下这里的生活，之后需要出发去寻找一起逃出来的伙伴，可能还会去自己的家里看看。并且她觉得李永言不是一个坏人，不应该将别人完全拖下水。
李永言点了点头表示知道了。听到这话， 李永言自然欣喜，不用一辈子背着这么一个包袱， 未来也不是完全不可期待啦。
之后李永言便尝试和水桥晴雪闲聊了几句。
“你们那个研究所， 关押的都是异能人士吗？”
“嗯”
“你们不是有异能吗， 他们还能关的住你们？”
“有些人是政府的走狗，他们以属性相克的能量来压制我们。”
“有些人投靠了政府啊， 那你怎么没有选择投靠政府？”
“投靠政府，然后伤害以前的伙伴吗？”
“啊。。 理想主义者啊。”
“你的想法很自私啊”
“那你留下来，没有加入政府，你的伙伴有感激你吗”
“我并不是为了他们的感激才选择对抗的，那群研究人员不停的测试我们的能力，把我们看做异类。。甚至会折磨我们的心智，我并不愿意为虎作伥”
“哦， 那可能是我有些狭窄了把。 那群投靠了政府的人也会被做实验吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.她住进了我家</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/3.%E5%A5%B9%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BA%86%E6%88%91%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:30:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/3.%E5%A5%B9%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BA%86%E6%88%91%E5%AE%B6/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 李永言告诉水桥晴雪说现在没有多余的床给她用，让她现在沙发上将就一夜，等工作回来之后再说这个问题。 水桥晴雪知道自己理亏，并且知道强行让别人收留自己是一件不好的行为，所以也没有多说什么，就答应了下来。
等李永言离开了之后， 水桥晴雪躺在沙发上稍微回忆了下这些天发生的事情。
自己在实验室里面做的最后一个实验是测试能力极值，之后的事情便不记得多少了。 等恢复意识的时候已经在那条街附近了，当时自己身上是脏兮兮的。完全想不起来这些天到底在哪，做了什么。
当时月亮高挂，周围静悄悄的，自己感觉非常的饥饿，所以就想找点食物。逛了老大一圈之后， 没有发现什么食物， 也没有发现多少店开门，开门的店大多客人都不少。 正当绝望之时，却看到了有一个人单独的在路上行走。遂一路尾随了那个人。 几次想要鼓起勇气上去搭话，但是都没敢。 眼见那人可能要进入室内了， 那样的话自己就没有机会了， 所以才把心一横，上去搭话了。
虽然整体来说的过程不算很好，但是总归得到了一个还算不错的结果。
现在回想起整个事情， 小心脏还是会扑通扑通的跳个不停💗💗💗 。
“啊啊啊， 我居然威胁了他， 他明明是一个好人， 给了我吃的喝的。” 水桥晴雪在不知不觉间竟然开始了自言自语。
“不知道他有没有受伤啊， 我现在已经对高温有点免疫了， 不知道温度掌控的怎么样。”
“他可能比我还紧张把， 我突然出手胁迫了他。”
“他真的会相信我说的话吗， 会不会去告密啊。。。 我现在是不是离开比较好呢？”
“可是离开的话， 要去哪里啊。。 好烦那啊啊啊😖 😖 😖”
“不知道爸妈是否还健在，还能不能再见到他们。。 他们现在应该被监视着把。。去找他们的话， 可能也会被抓住。。”
李永言家里的沙发不是那种能平铺的类型，所以面积还是有点小的。 而水桥晴雪在胡思乱想的时候居然噗通一声摔了下去。
“疼疼疼😖 😖 😖” 水桥晴雪不禁的嘶了起来， 不过所幸是屁股着地， 没有什么大碍。
这一摔也让水桥晴雪冷静了下来。 她突然想起什么， 便随意的将手掌张开，一个不大不小的火球便在手里显现而出。 水桥晴雪想道： 果然，自己的能力变强了， 无论是能量储量还是操控能力和以前相比都发生了非常巨大的变化。 现在使用异能感觉是一件比较轻易的事情了，操控起来比以前要简单多了。虽然不知道原因是什么，但是应该和失去记忆那些天发生的事情有关。
水桥晴雪起身去洗了把脸，然后重新回到沙发躺好。 结果不一会儿就睡着了，看来这个妹子是有点疲劳过度。
李永言回到了店里之后开始忙活工作， 虽然被下了诅咒确实是一件比较忧心的事情。 但是现在并没有什么事情发生， 作为一名成熟的成年人还是接受现实比较好。（其实并不怎么成熟）
李永言清理了台面，拿出面粉开始和面。 因为店里平时顾客并不多， 为了面包的新鲜度，一般李永言都不会做很多面包， 所以工作量也不是很大，店里一直以来也就只有李永言一个人而已。
这时已经5点多了， 李永言开始干活的时间比平时晚了1个小时左右， 所以预计结束的时间也要晚一个小时左右。 平常的话， 李永言每天需要工作5 ~ 7个小时来制作面包， 然后剩下的时间基本上都是在店里玩游戏。 偶尔的话， 会出现在前台和客人们聊聊天。 像王阿姨和谢阿姨这样的常客，大多是过来喝茶聊天的，所以李永言会去接待一下。 平时的客人的话， 大多都是自助购买。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. 我碰到了一个女孩</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/2.-%E6%88%91%E7%A2%B0%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 11:42:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/2.-%E6%88%91%E7%A2%B0%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 李永言小时候曾经看过一些鬼故事， 他的记忆告诉他这时候绝对不能回头，也不能回应，应该打开门迅速进入店内。
打定主意， 李永言便要使用身份卡打开店门。可是李永言心理实在害怕的要命，手抖个不停，竟然把身份卡给抖掉地上了。 如果是其他时间倒也无所谓，拿起来就好了。 但是这个时间点，时间就是生命，李永言感觉自己要玩完了。
这时，李永言感觉自己的衣服被拽了拽，那个怯生生的声音又响起了“请问， 你能收留我一下吗， 我已经饿坏了。”
李永言害怕自己如果行为激烈的话， 可能会惹女鬼生气，只能僵硬的转过身来， 看看背后到底是个啥。
定睛一看，原来身后就是一个大约15岁左右的女孩子，脸上，身上都是脏兮兮的，感觉有些天没有洗过澡了。
什么啊， 原来是流浪的孩子，居然把她当成女鬼，这下子糗大了。 都怪王阿姨说什么超自然现象， 也不明说到底是啥。
李永言悬在空中的内心一下就放了下来， 便说道：“饿坏了是把， 我店里应该还有些吃的，跟我进去把。”
女孩一听，高兴的回答道：“嗯！”
李永言捡起身份卡， 打开店门，走了进去， 女孩跟着其后进了店里。 店里还剩下一些昨天没有卖掉的面包，可以用来打发这个孩子。
李永言带着孩子洗了洗手， 漱了漱口， 当李永言让女孩把脸洗干净的时候， 女孩怎么都没有同意， 让李永言觉得很奇怪。
李永言看到店里只剩下几个毛毛虫面包的胚子，于是打算现做几个毛毛虫面包， 让女孩坐在沙发上等待，自己跑去厨房忙活。 说是厨房，其实和店前侧并没有什么阻隔的挡板， 因为店不是很大。
李永言先是把面包拿到微波炉里面，用小火热1分钟。 拿出来之后用刀子从面包中间划开一刀，然后从冰箱里面拿出昨天剩下的一点奶油， 挤进面包里面。 之后拿出草莓🍓，芒果。 芒果去皮，取出果肉，切成和草莓大小差不多的小块， 将🍓和芒果块按照自己的喜好放在奶油上。 这样，黄色的芒果，红色的草莓，白色且偏淡黄色的奶油，一起放在了面包里，看起来就很好吃🤤 🤤。
李永言把面包装盘，拿到沙发旁边的桌子上， 然后从冰箱里面拿出两瓶从供应商那里购买的葡萄汁放到桌子上。 “好了，开吃把” 李永言拿起一个面包就开始慢悠悠的啃了起来， 他一边啃一边打量着女孩。 15岁左右的孩子，白色的衣服被污泥染的怪怪的，头发也是乱糟糟的， 不知道是从哪里来的。 这个国家的基础福利是很好的，基本上不会存在乞丐这类人群， 所以李永言对这个女孩比较感兴趣。
吃完了早饭， 李永言把餐具收拾了一下。 回到沙发旁， 问道：“你叫什么名字啊？”
“水桥晴雪”女孩答道。
这个国家的文化比较复杂和混乱， 基本上叫什么名字的都有，所以李永言对此并没有感觉到有什么奇怪的。
“水桥妹妹， 我很抱歉的和你说， 我无法收留你。”
“为什么？” 水桥晴雪感觉有点绝望，那种希望持续没多久的绝望。
“因为这个国家不允许未认证的收留，这是违法的。他们会认为我在拐卖人口。”
“。。。” 水桥晴雪一阵沉默。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. 那天</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/1.-%E9%82%A3%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 14:30:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-mirror/1.-%E9%82%A3%E5%A4%A9/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
本故事里面出现的任何地点，人名均为杜撰， 请不要对号入座。
 3月10号早上10点半。
店里没有什么人， 李永言像往常一样躺在沙发上打游戏。
他玩的是一款叫做幻想序灵曲的网络游戏，这款游戏是半年前，也就是2077年9月公测的，大家都把它叫做续零，因为原名实在有点太长了，太难念了。
续零这款游戏是基于半潜行设备进行制作的，半潜行设备是在2075年由政府公开发布的设备。这款设备据说是和大脑直接进行交互的，它可以读取并发送有关声音，视觉，手指触觉等神经信号。
政府将他们的设备取名叫白夜， 并且在之后的几个月将专利公开了出来。 现在也有不少新的半潜行设备出现，不过都没有白夜出名和火爆。 当然，最主要的原因可能是因为政府为了推广这款设备，在发布没多久之后就开启了一项全民赠送的计划。在这项赠送计划中，国家的每个公民都可以凭借身份证明领取一套设备， 并且结婚家庭还可以给未来的孩子领取一套。
续零是一款偏ARPG的游戏， 这款游戏没有职业的设定，玩家可以学习任意技能，使用任意的武器。 并且每一个玩家看到的剧情可能不太一样， 大家共同的剧情只有新手村部分的内容。
这款游戏没有角色等级，只有技能等级和技能前置等。 如果非要说存在什么的话， 那就是存在一个在线小时数的证明， 而这个证明也仅仅只有展示效果。
现在这个时间，李永言正在和他的线上好友丙午桑一起猎杀一个野外BOSS。
游戏里的BOSS基本上都是随机生成的，他们俩现在要想拿下的BOSS是一只火牛， 火牛的角上绑着一根巨大的木头，那根木头在不停的燃烧着。这头牛的攻击力很高， 两个人的角色基本上被打个3~5下就要挂了。 他们已经尝试了几次， 但是都被火牛灭了。 不过这游戏的死亡惩罚并不是特别严重， 所以两个人就和这头牛耗上了。
这只火牛本来是一个村民NPC饲养的牛，结果异变了， 把那个村庄的村民都给干掉了。 因为村子是小村子，所以并没有任何NPC或者角色发布任务来杀这头牛，所以没有人和李永言，丙午桑竞争。
两个人现在正在一起讨论战术，打算一人拉仇恨， 给另外一个人输出的空间。
而就在此时， 李永言看到了一个弹窗提示“有客人啦，有客人啦。”， 李永言连忙和丙午桑说道“小午，我来客人了，我们先放过这头牛，回头再打。” 丙午桑回应了两声就自个玩别的去了。
李永言起身来到店前侧， 看到了两个中年妇女正在挑选面包， 便上前打招呼道“谢阿姨，王阿姨。” 。
谢阿姨是宽额头，一字眉，眼睛偏中号大小，就是那种不大也不小的眼睛。 她选择了一个短发的发型，耳带珍珠耳环，简单的围着一条紫色的围巾，上身穿着一个黑色带金色印花的外套。
3月的天气还有些稍凉，街上的人群基本上都会穿上外套。
王阿姨的头发稍长，但是选择盘了起来，她的鬓发留的稍长，已经到了下巴的位置， 也不知道平时好不好打理。 她也是较宽的额头， 但是使用刘海遮挡了一些，水湾眉， 带着一条银质项链。 身穿黑色毛衣，她的外套已经脱下来了。
谢阿姨闻声便说道：“小李啊， 你这样开店可不行啊， 我们俩已经进来半天了，也没人招呼。”
谢阿姨和王阿姨是李永言的面包店的常客，经常照顾李永言，谢阿姨比较喜欢打趣这个年轻的小伙子。
李永言回答道： “服务不周，望谢阿姨见谅， 我送您俩菠萝包以表歉意。”
王阿姨这时插话道：“哎呀，她逗你玩呢，我们俩刚进店没2分钟。 ”
李永言：“没事，没事，我这菠萝包是秘制的，本来也是想拿给两位品尝一下。”
谢阿姨：“小李啊， 你那菠萝包还是留着自己吃把。 上回也和我们说是秘制的，结果我们一吃发现就是平常的菠萝包嘛。 我看你就是做多了卖不出去把。😒 😒”
李永言嘿嘿一笑不说话了。
这时，王阿姨回头看了下外面， 街上一个人也没有， 现在已经到了中午11点， 可能行人都去吃饭了把。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
