<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>宫殿 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</title>
    <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-palace/</link>
    <description>Recent content in 宫殿 on Fanstasy Player / 幻想系玩家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 11:28:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fantasyplayer.link/non-menu/story-palace/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>宫殿、一</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-palace/%E5%AE%AB%E6%AE%BF1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:13:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/non-menu/story-palace/%E5%AE%AB%E6%AE%BF1/</guid>
      <description>[噩梦人的梦呓]
我来到了一座宫殿里面，只是一个念头而已，我就来到了这座宫殿，我并不知道我是如何进来的，我只知道我现在在这里。
宫殿里有四个柱子做支撑，每个柱子上都雕刻着龙飞凤舞的图案，很是震撼。
每个柱子旁边都有一个火盆🔥，火盆放在支架上面。由于没有什么风进来，火盆里面的火苗没有什么太多变化。
柱子向外也有不少空间的样子， 但是因为没有足够的光线，所以无法看清那里到底有什么。
我的正前方有一个王座。 是的， 是一个王座。
它。。 该怎么描述呢。。。 该死，我记得不是很清楚。 它似乎镶金刻银十分富丽堂皇，又似乎没有任何装饰只是一个铁王座，有时候似乎又是一个非常简陋的木凳子。它时而真实而凝聚，时而虚幻而飘渺。
王座下没有阶梯， 是这座宫殿里面的唯一一个椅子。
老实说，虽然我不能确定这个王座的样子，但是我内心的声音却告诉我： ”你得坐上去，坐上去你就可以拥有整座天下了。“
我知道这十分可笑，明明只是一张不能确定存不存在的椅子而已，坐上去怎么会让人得到天下呢？
不过，这句话仿佛具有魔力一样，深深的控制住了我的思维。我几乎瞬间就深深的相信了这句话， 是的， 我打算去坐上去看看。从我的目光上来看，这个椅子离我不是很远，走几步就可以到达那儿，之后我就可以仔细的观察它到底是金子做的， 还是一个平凡的铁王座，异或别的什么。到那时，想必坐在上面也是一件轻而易举的事情。
我抬起了一只脚。
一股巨大的寒冷瞬间充斥在了我的全身上，冷的简直让我无法思考。
我的大脑里面充斥着寒冷的感觉，我不由得全身直打哆嗦。我本来就驼着的背更加的弯曲了，我的双手紧紧的抱在胸前，我慢慢的蹲下了，双手抱在双腿上，全身蜷缩成一个球状，乞求这样能让我感觉到温暖。
也不知道过了多久，我似乎终于适应了这样的寒冷，我缓慢的睁开双眼，映入眼帘的是无边的寒冰。此时此刻，我正站在一片巨大的冰床上。
周边不少高低起伏的冰壁，也有很多冰柱充斥在周围，我的身边没有太多阻挡物，冷风可以轻而易举的吹到我的身上来。
我感觉我赤身裸体的蜷缩这片巨大的冰床上面。冷风一阵阵的刮过，我就随着一次次的全身发抖。我已经完全忘记宫殿的事情了，我的思维似乎开始慢慢的被冻住了。🧊🧊🧊
我的眼睛因为发冷而感觉到疼痛，我只好闭上双眼，希望眼皮可以阻挡冷风的侵袭。
我的身体开始慢慢的变得僵硬，血液似乎要结冰了一样， 我连随着冷风发抖都已经做不到了了。
啊。 我似乎快要就这么死去了。 我突然的这么想到。
对死亡的恐惧使我的思维活跃了一些，我的大脑开始可以转动了。
我不能就这么倒下，我不能就这么死去。 
我不甘心的想要睁开双眼，想要确认下环境，想要寻求生机。
可是我的眼皮十分沉重，难以睁开，好像已经冻在了一起。 我想抬起双手揉一揉眼睛， 好让眼睛能够睁开。
我的大脑下达了指令，但是什么都没有发生，我发现我渐渐的感觉不到我的双手了。
现在，我感觉到了更深刻的恐惧，无助。
我似乎无法改变死亡的结局了。
我的大脑开始混乱了，思绪开始发散，我想到了我的小时候，想到了以前暗恋的女生，想到了过去做过的蠢事，想到了许下但没有完成的承诺。
我渐渐的无法控制大脑的思维了，思维就像脱缰的野马在大脑里面乱窜。
我开始感觉到不安，恐惧，愤怒，生存的渴望，嫉妒，强大等一堆情绪，这些情绪纠结在一起，似乎想要冲破我的身体跑出来，让我感觉十分的难受。 好像我要被内部的情绪冲的破破烂烂了的一样。
突然，我的大脑一片清明，似乎所有的思绪，所有因为思绪而产生的声音都消失不见了，我感觉到非常宁静。我并不知道因为什么我恢复了理智，我只知道这理智是暂时的。
这时的我已经无法感觉到身体的各个部分，但是我仍然想，仍然尝试睁开双眼， 就算此时此刻会死亡，我也不想死在这么漆黑的意识牢笼里面。
大脑的世界时而暴躁，混乱，思维无法统一，时而理智，在我能理智的这些时间里，我会尽力的尝试睁开双眼。
似乎过了很久，又似乎只是几个瞬间。
我的身体早已冻住，没有知觉， 只剩意识在大脑里面活跃，甚至这活跃也不是特别清晰。我清醒的时间越来越少，混沌的感觉越来越多，我都怀疑我是不是早已死亡，意识早就开始准备转生或者消散了。
此时，一缕白色的光芒照进了意识的世界。
我的双眼终于睁开了一点，我能勉强的看清前面的画面了。
原来我还没有死去，活着的感觉真好啊。 虽然我已经感受不到其他部分的躯体了。
我产生了一丝乐观的念头。
视觉的恢复让我暂时的将大脑思绪稳住了，我能进行更长久的逻辑思考了。
我慢慢的睁开双眼，尽力的向远方望去，但是我的脖子仍然处于僵硬状态，我只能转动眼球。
场景似乎和我被冰冻之前并没有太大的区别，不过我能看清稍近处的蓝色的冰柱了，里面似乎有一个赤裸的人影，又似乎是别的东西。
我吓了一跳，急忙想要注视那个冰柱， 但是我始终无法确定里面到底是不是存在一个人。
我的眼睛终于承受不住压力，我的视线开始从远方回来，然后又从我的膝盖到蓝色的冻冰地面。
这时，我发现地面像镜面一样，映照出一个人物。
那个人身上穿着正常的衣物，他一只脚向前踏出并处于悬空状态，一只脚在后。
那个人的双眼空洞无神，他双臂深深的抱在胸前，全身在不停的发抖着，他似乎很冷。
诶？ 这个人不就是我吗？ 💡</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
