<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caprices on Fanstasy Player / 幻想系玩家</title>
    <link>https://fantasyplayer.link/caprice/</link>
    <description>Recent content in Caprices on Fanstasy Player / 幻想系玩家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 17:44:51 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fantasyplayer.link/caprice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于笔者今天面试得事情</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%AC%94%E8%80%85%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%BE%97%E4%BA%8B%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 17:44:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%AC%94%E8%80%85%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%BE%97%E4%BA%8B%E6%83%85/</guid>
      <description>因为面试笔者得那个人给了笔者极其不舒服得感觉，所以笔者决定将此次面试记录下来。
公司名之类得就不透露了。
面试笔者得总共两个人， 挨个写一下流程把。
第一个人得面试 笔者并不清楚第一个人得职位， 或者笔者忘记了。。 不过在此处暂时称之为制作人。 因为制作人说他不懂技术。
聊的一般般把， 让笔者感觉突兀，奇怪得有下面几点。
一、 问了笔者未来五年得规划 笔者工作了好几年， 面试也经过了不少， 问笔者规划得公司到不多。 所以笔者表示有点strange。 当然，这可能也是一个常规问题， 只是笔者经历得较少。
笔者在这里猜测得是： 判断笔者会不会在这里工作很长久，以及笔者得性格等。
笔者得回答比较简单： 笔者是个俗人， 比较想要金钱越来越多。 技术上，笔者得谷歌技术已经到达一个驴火纯青得地步了，所以一般上来说没有碰到太多得技术问题。 而且笔者得技术偏好已经从探索变成了实用派系， 快速开发才是真事， 又不是研究院院士， 搞那么多算法没必要。 （实际情况当然不是这么说得，知识大意差不多是这样 😂 😂 😂）
制作人又问： 你有什么喜欢得书，或者电视剧吗？ 什么时候开始喜欢得？ 因为什么喜欢得？ 喜欢多久了？
笔者回答： 没有。
因为笔者确实没有。。 😂😂😂 ​ 之前在别的文章里提到过， 笔者略微有一点抑郁症， 所以对大多数事情都不感兴趣。
二、 谈论薪资得时候 制作人： 你得期望薪资是多少？
笔者： N 到 M 把
制作人： 你的期望就是N 把？
笔者当时就震惊了， 笔者得期望确实是 N-M啊。。 笔者只有在极其劣势得情况下才会选择N 。
笔者并不知道是不是行业就是这样得， 笔者得想法是， 看看公司有没有诚意。 如果每家公司都是这样得话， 笔者会考虑提高价格，让对方砍一下。
如果笔者有机会创建自己得公司得话， 肯定会薪资透明，完全透明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于996工作时间的一点闲谈</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E996%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E9%97%B2%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 20:47:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E996%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E9%97%B2%E8%B0%88/</guid>
      <description>因为有不少公司都实行996工作制，笔者想对996的工作时间发表一些浅谈。
众所周知， 996就是朝九晚九，一周六天班。 至于谁先开始的，怎么流行的，笔者并没有仔细考虑过，所以笔者决定跳过这部分。
当然，996相关的文章较多，大家都可以在网上搜索一下， 看一下。 笔者在本篇并不批判996，只是想尝试说明一下相关的利弊。
闲谈 关于工作时长
996相对于965， 意味着工作时间的大幅度增加， 一周大约增加工时27个小时。 (12*6 - 9*5)
27个小时， 相对于朝九晚六的时间来说，每周要多上3天班的工作时间。
 996的理论基础应该是：随着工作时长的增加，产出也随之增加。
如果实行996的公司违背了这个基础，应该就可以说是该公司是为了加班而加班。
至于为了加班而加班的理由则较多了。
下列仅列出一些初创公司老板可能的想法和偏好。
 阿里，腾讯，华为实行的政策，会有错误嘛？ 人家加班，我们肯定也要加班才有机会生存 公司老板不愿意深度思考，盲从行业领头的做法。 我付那么多钱给这些员工，他们不加班对得起我吗？  因为上述想法，或者上述想法的类似想法而决定让公司加班的老板，笔者认为他们稍微有点不负责任。
 笔者认为： 在965的公司突然切换到996之后，可能会有一段时间的产出提升，但之后，产出将随时间下降。 至于下降后的产出会比在965的时候是高还是低，不同公司应该不太一样。
这里的背后的原因是 身体能力随着长时间高负荷工作而产生的下降。笔者前些天去一家公司面试， 该公司实行996的工作制， 带笔者面试的那个人， 笔者对其的印象就是： 非常浓厚的黑眼圈。
还有一个网友，该网友长期在996的公司工作， 有次闲聊的时候他说，运动之后会感觉大脑明显变得清晰多了。 这说明他可能长期处在一个大脑不是那么清晰的工作状态下。 有趣的是，这种工作状态下，人仍然是可以工作的，只是产生BUG的可能性也比较高。 （有时候，尽管你不知道自己在做什么， 但是你仍然可以工作😂 😂😂 只是出错的可能性更高了。)
As we all know, 产出 = 工作效率 * 工作时长
如果员工在996的时候划水， 则效率将进一步下降。
996对公司的作用 这个其实较为简单。。
产出增加， 公司盈利增加， 老板更快的买车买房。。。
如果公司是大型公司，或者中型公司，那么高层和中层应该也会加快的买车， 买房的进程。
 笔者在BOSS直聘上寻找工作的时候，和一个创业的老哥在聊天的时候，他说了一句这样的话： 一个游戏行业的初创团队，朝九晚五，不就等着解散吗？ 
这句话令笔者完全无法反驳。。 因为笔者虽然在好几家965的公司工作过，但是确实没有在一家盈利的965公司呆过。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于失去了活着的意义的闲谈</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%97%B2%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:18:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%97%B2%E8%B0%88/</guid>
      <description>笔者曾经有几年的时候感觉人生没有意义，甚至目前来说，笔者感觉到的人生意义也不是特别大。
本文纯属有感而发，毫无根据而且比较肤浅，请读者仅当参考阅读。
我感觉到人生/活着失去了意义 我现在什么都不想做，我感觉我的人生已经失去了意义。。。
我感觉我活着没有什么意义了。。
我要寻找生活的意义。。
意义到底是什么呢？ 为什么人生会失去意义呢？ 我们的人生本来是否具有意义？
这三个问题的答案， 笔者并没有仔细的思考或者研究过。
笔者这里谈论的，说的，只是一些想法。
在笔者看来，人生的意义，在此处，从某种角度上来说约等于行动的动机。
失去了人生的意义， 往往就变得失去了行动的动机，这个行动可以指任意行动， 也可以指全部的行动。
某类人 有一类人可能较为容易失去活着的意义， 因为他们对活着的意义的感受一直不深刻。
这类人存在下列特点：
 他们不能很好的表达自己的需求 在童年的时候，他们的需求并没有被良好的满足。  上面说过， 笔者认为活着的意义往往表示行动的动机，而动机往往来自于内心。
换句话说，当一个人想做某事的时候，他基本上就有了做某事的动机。
反过来看， 当一个人不想做某事的时候， 他基本上就没有了做某事的动机。当一个人各种事情都不想做的时候，他就失去了活着的意义。
而这类人不能很好的表达自己的需求，他们行动的动机在某种角度上来看是较为微小的。
下面列举下他们可能的心理活动：
 如果我要求XX做某事的话，他估计会拒绝的， 还是算了把
考试拿高分啊？ 这肯定很难，我做不到的。。
 这类人很可能会经常自我否定， 这是相当严重的自我限制思维，同样，这也会削弱他们的动机。因为我们为什么要去做一件我们不可能完成的事情呢？ 为什么要去做一件让自己丢脸的事情呢？ 尽管那些事情可能是很简单的事情。
这里笔者有一句话想说一下： 我们来到这个世界上，不是为了满足他人需求的。 无论他人是陌生人，还是我们最亲近的人。
请在合理的范围内坚持自己的需求。
这类人 这是一个分类后的表示，并无他意。
因为XX，所以句式  我失恋了，失去了她/他， 我的人生已经没有意义了
我的公司破产了，我一生的心血毁于一旦， 我的人生没有意义了。。
 上述情况，往往是因为某些事 而失去了人生的意义。
下面做一些简单的分析：
 失恋了，天塌了。 此时因为心理，生理的变化导致某人什么都不想做，所以可以说那个人暂时失去了全部行动的动机， 所以他会感觉失去人生的意义。  因为事件总会过去， 明天总会到来， 除了死亡和不可逆的生理性病变之外，大部分事情都会过去。 所以美好的一天总会到来，仅仅是需要点时间而已。 当这天来临的时候，曾经失恋但是乐观的人很可能会说“我的人生现在充满了意义！” 😄😄😄   公司破产了的情况和失恋可能不太一样， 因为公司破产了可能会出现欠债的情况。 欠了巨大的债务，不知道什么时候能还清， 不知道什么时候能翻身。 对于这种情况，那个人不光需要走出心理的巨大打击，还需要走出经济上的巨大债务。 这是非常困难的一件事，很可能会导致一个人失去全部的行动动机。  从俭入奢易，由奢入俭难。 过惯了有钱人的生活， 变成穷人 可不好过。 如果那个人觉得他肯定会东山再起， 那么他可能就不会感觉到人生失去意义。    如何找回活着的意义呢？ 尝试寻找生活中美好的事情， 培养一些喜欢的活动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于自利的一些闲谈</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%88%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%97%B2%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 21:24:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%88%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%97%B2%E8%B0%88/</guid>
      <description>自利代表你由权利为了自己而生存。它不代表你可以伤害别人，也不代表你必需舍弃心爱的人以满足自身的需求，更不代表你可以为了自身利益而剥削他人。
​	来自 《专业投机原理》 维克托·斯波朗迪
 我以前总觉得自利是一个贬义词，当然自私也是。 但是在我接触了上述概念之后，我的想法发生了一些改变。
​
下面的 自私，自利的含义都是常规含义， 和上述引用的内容含义不相同。
一般来说，我们很少说自己 自私，自利。 我们都是指责别人自私，自利。
这些指责的潜台词应该是“你应该帮助我， 你应该分享你的东西给我， 等等” 。 这些潜台词的含义是让他人对我产生好处， 而不是让我对他人产生好处。
所以， 当某人说你自私，自利的时候， 往往代表了你没有满足他对你的需求，预期等。 所以一般情况下，你可以不用特别在乎这些评价。
​
当然，在下面的例子中，稍微有点不同。
A 因为想购买一件心怡的物品，所以向B借了200块钱。 B同意了借钱给A。 A 按时还钱给了 B。 过了一段时间。 B因为手头不足，所以开口向A借了300块钱。 A以自己没钱拒绝了 （其实有而且近期不会使用这笔钱）。 在上述的例子中， A 就有一些自私。 （笔者并不建议做A这种类型的人。。）
​
追求更好的生活是需要付出代价的， 你需要努力学习，工作，减少休息和娱乐的时间。
所以在你取得一定成就之后， 你可以分享给别人一些成果， 但是你绝对没有义务分享给别人。无论他人是否指责你自私，自利。
帮助别人是一种美德。 但你不应该将它视为义务。
一般情况下，你不应该优先考虑它，你应该优先考虑的应该只有你自己。 （这是不是典型的自私语句？ 😂）
我们来到这个世界上不是为了满足他人预期的。 （他人 包括任何人）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于jetbrains Agent的一些了解</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8Ejetbrains-agent%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%86%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 21:23:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8Ejetbrains-agent%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%86%E8%A7%A3/</guid>
      <description>这是一个较为人知的Jetbrains 家族的破解插件，基本上百度搜一搜就能下载的到。
本插件的作者已经不更新了， 作者博文地址： https://zhile.io/2018/08/25/jetbrains-license-server-crack.html
就笔者的经验来看， 基本上 2020.1.3及以下版本应该是可以正常使用的，再高的版本就需要填写激活参数。
目前可以尝试下面的链接进行激活， 但是估计过段时间就不能使用了。
https://justcode.ikeepstudying.com/2020/10/2020-10-28-%e4%ba%b2%e6%b5%8b%e6%9c%89%e6%95%88%ef%bc%9aintellij-idea-2020-2-3-%e6%9c%80%e6%96%b0%e6%bf%80%e6%b4%bb%e7%a0%b4%e8%a7%a3%e6%96%b9%e6%b3%95-%e6%bf%80%e6%b4%bb%e5%88%b0-2089-%e5%b9%b4/
​
笔者目前还不清楚这种做法的原理是什么， 但是有以下猜测。
 估计激活参数会对应一些内容， 可以使用的账号 或者激活服务器等。 在一定时间之后，发布者把绑定的账号或者激活服务器关掉， 参数就不能再使用了， 需要使用别的参数重新激活。
 实在觉得麻烦，或者找不到相关内容的时候 可以试试淘宝激活。
在淘宝购买的时候，推荐购买 激活码/自定义账号的方式， 千万不要购买破解版以及插件啥的。
店家给你远程安装的那种方式也不建议。 这里的意思是说完全没必要花钱去购买一个可以免费获取且不稳定的东西。
就笔者来说， 曾经再2018年的时候买过一次自定义账号激活的方式，使用的时候没发现什么问题。 前段时间又买了一次， 目前还没有什么问题。 但是笔者刚刚查看购买记录，发现店家已经把宝贝删除了，估计那个店铺是一个临时店铺， 所以这个账号能用到什么时候，笔者也不是很清楚。。
​
附： 使用插件破解了的IDE，在打开之后如果不关闭的话， 应该一直是可以使用的。（笔者在Mac系统下基本不会关闭 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活习惯建议</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 22:07:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</guid>
      <description>简述 基本上来说，健康的生活习惯，就下面几点。
 合理而全面的膳食，适当的蔬菜，水果。 规律，心率保持较高且持续一段时间的运动 规律的作息时间 充足的休息时间 健康，愉快的心理状态  能做到这些的话，应该就会成为一个比较健康的人。 （前提是你没有什么疾病）
下面的内容大多是扯淡， 可当个乐子看， 也可以不看。
详细内容 膳食 就拿膳食来说，很多人更关注的是好不好吃，而不是营养不营养。在身体没什么大毛病且体重不超标的情况下，笔者个人觉得也还好。
笔者现在的做法是，尽量吃的全一些，每天吃的内容尽量不一样。
这里建议适当的吃一些蔬菜水果。 什么叫适当呢？ 就是喜欢吃就多吃点，不喜欢就少吃点。而且可以吃点或者喝点水果的变种， 汁。 笔者非常不喜欢吃胡萝卜， 但是对味全每日的胡萝卜汁就感觉还好， 喝的下去。 就水果来说， 你不喜欢吃苹果，可以试着吃点橙子，橘子，火龙果什么的。不喜欢吃青菜，可以试着吃点芹菜之类的， 或者就不吃。
这里需要提一下的是，肥胖会引起其他很多疾病，减肥不光为了好看。
运动 运动也很难做到，尤其是运动不方便的时候。 笔者以前住的地方到健身房要走路20分钟，去的频率就非常少， 一周去1次， 1次运动1个小时左右。 而现在的话，小区内有塑胶跑道，每天我都会慢跑20分钟。
对于程序员这类不怎么活动的职业来说， 运动真的挺重要的。 很多程序朋友都有脑袋越来越昏沉，不清楚的感觉， 但是他们运动之后就会发现脑袋清醒很多。
要想坚持运动，一个相对来说简单的办法就是每天都进行运动。
作息时间 对于比较随意的人来说，遵守作息时间应该挺难的， 反正我感觉我是挺难遵守的😂😂😂。
如果你没有用什么辅助手段(薰衣草精油，ASMR 之类的)睡觉的话， 笔者建议你遵守固定的作息时间。
如果一直使用同一个时间入睡， 那么在入睡的时候会比较简单， 没几分钟就睡着了。
如果打破作息一两次的话， 那也还好，也可以很简单的入睡。 但是如果一直打破作息，入睡就会变得困难。至于其他的副作用， 笔者并没有多少了解。 但是就入睡困难来说，它会影响休息的总时长，然后影响次日的工作状态，可能会产生一连串的副作用，代价还是挺高的。
笔者对昼伏夜出不发表意见，每个人都有自己的生活方式。
休息时间与心理状态 科学研究报告，长期的睡眠不足6个小时， 可能会导致早死。 （是不是伪科学，我也不知道）
睡眠不足的时候，笔者个人感觉很难受， 所以为了更舒服的生活，还是尽量保持充足的睡眠把。
当然，过量的睡眠时间也不好， 也没必要。建议的成年人的睡眠时间似乎是7~9个小时，范围内的睡眠时间应该都挺健康的。
就算你有了一个很大的目标，并且愿意付出努力去实现它，笔者也建议你规划一下休息的时间，人都是需要休息的， 而且越大的目标往往可以对应越长的马拉松， 基本上没有任何人能不吃不喝的跑一周的马拉松。
关于心理状态， 如果你不是独居的话， 这个问题就比较好说。 没事的时候和朋友吹吹牛逼，吃吃饭，打打游戏。 心理应该不会差到哪去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员可能的职业病</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 21:33:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%97%85/</guid>
      <description>本文是笔者猜测，加上一些个人经历以及观察公司同事。
先说原因。
 久坐 不运动 长期在电脑面前 喝水少（可能） 长期吃油腻的。  疾病列表 本文描述得症状仅作参考， 要想确诊，请自行去医院挂号。
列表如下：
 干眼症  如果可以得话， 可以尝试购买一个抗蓝光得眼镜， 也许有用。（笔者自己有戴） 这个去医院检测得话， 很简单， 基本上几分钟结束。 拿药的话，一般应该是 玻璃酸钠眼药水。 原因一般都是电子产品用太多， 树木，绿叶等看的太少。   前列腺炎  如果可以， 尽量不要得这个病。 如果得得是慢性得， 是治不好得。 去医院拿药可能也没什么用处。 轻度得时候去医院看病， 拿药吃， 说不定能好。 反复轻度也会变成慢性得。 诱因一般是 久坐，憋尿。 处理办法： 运动， 慢跑，打篮球，踢足球，羽毛球 等持续性运动应该可以缓解症状和预防这个疾病。   左侧精索静脉曲张  诱因一般是 久坐。 造成得后果为： 有时候睾丸会很疼痛， 站立得时候明显。 至于判断得话， 应该是用手摸， 会感觉到一团变得很粗得静脉。 长期久坐， 右侧也可能会出现。   冠状动脉粥样硬化  诱因可能是 不运动， 长期吃得很油腻。 前期没有什么症状， 但是到了中年可能会引起『中风』，『肾功能衰竭』，『冠状动脉疾病』等   脂肪肝  诱因可能是 不运动， 长期吃得很油腻。 是可逆转得病情（来自维基百科）   腰间盘突出  诱因猜测是 加班过度， 长期久坐，过度紧张不能放松自己。 刚开始发作得时候，吃点药 注意保养应该都会变好。 但是这个病，似乎也无法痊愈， 到目前为止， 笔者还是偶尔会出现症状。 睡觉得时候拿个枕头垫在腰部正确得位置， 会缓解症状。   手腕疼痛  诱因可能是 鼠标 用多了。 发作得时候， 手腕很疼痛 预防措施可以是 平时注意休息和活动手腕， 不要 总是保持一个姿势。   颈椎病  经常活动下脖子可能能预防。   肾结晶/肾结石  肾结晶是肾结石得前兆。 诱因可能是 不运动， 喝水少。 笔者自身是右肾结晶， 有同事发作过肾结石。 建议： 多运动， 多喝水。    笔者有一些生活习惯得建议分享， 点击查看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于在创业公司工作的经历随想</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9C%A8%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 23:47:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9C%A8%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
      <description>简述 就笔者来说，不算在家的一年，工作了将近5年了。曾经在3家创业公司，1家中型公司工作过， 算上现在在的公司，是4家创业公司。
因为自己也尝试过全职在家做东西，不过失败了。 所以感触有点深， 就写下了这篇内容。
内容 笔者现在的这家公司的老板是一个富二代， 主要靠他家里的钱养着， 笔者工作已经8个月了，我感觉公司有点像是老板的玩具。
不过，因为我是边缘人士，所以本文挺多部分都是猜测。 😂😂😂
老板经常和制作人，程序头头，美术头头，策划一起开会，我个人感觉就是老板在了解进度，以及指挥后续的制作内容。
 老板的想法可能是： 我是老板， 你肯定要听我的啊！
制作人的想法可能是： 你是老板， 发钱的， 我肯定会听你的啊！
 这样就会产生很多问题，而且问题的严重性很大。
为什么我会这样说呢？因为我认为老板在游戏设计上的专业度不够。 老板确实玩过很多游戏，充过很多钱， 但是我觉得这样并不能说明太多事情。 设计游戏应该是一个需要看书，练习，反复思考然后才能进步的技能。 仅靠着玩游戏成为游戏设计大师的可能性太低了， 而老板明显不可能看很多书， 了解很多技巧。
我这里并没有说 不应该听老板/投资人的意见，只是我认为更多的时候应该由制作人主导，坚守意见，老板只需要看阶段性成果，然后对成果发表点意见就可以了。是否采纳意见应该由制作人决定， 因为游戏设计的时候，一个人总揽全局，游戏的内容，风格，等等会更加的统一。
考虑一下。 一个设计，制作人想了几天，敲定了。 老板一句话，让你修改成别的样子，理由是老板在别的游戏里玩过，他觉得那样会比较好。这样下去，游戏内容是不是很混乱？
我在公司里面参加过几个需求会议， 老板出席的时候， 会发表一些意见。在我没有参加的更多的会议，估计老板说的更多。 我们部分功能，做了一版，改了一版，然后又改回去， 部分后端功能做出来然后就消失了， 不用了。
这里我也并没有说修改不好，只是我觉得这样修改，是他们没有仔细考虑好。每次修改应该都需要原因，而且要把原因记录下来，后面再修改的时候要查阅的。 笔者认为应该有的放矢，修改的时候要测试的点是哪个， 需要明确知道。
准备不够， 就很可能会失败。然而他们的准备很不充分。
笔者这家公司的项目，似乎做了5年了，今年差不多是第6年了把， 还是一个很小型的内容，约等于原型， 各种系统功能做了砍， 砍了做， 也没有上过线， 完成度很低。
可能因为是老板自己掏钱，而且掏的是家里的钱， 不是投资人的钱，也不是自己赚的钱，所以没什么紧张感。
不过在笔者现在这家公司不加班，国内比较少见的。只是，项目上线，奖金，加薪之类的事情可能就没有什么着落了。
后续 如果你是一个初入职场的新人，去创业公司有好处也有坏处， 就像去一个中型公司一样。
笔者建议： 如果你能去大型公司的话， 建议优先尝试大型公司。 如果非要在中型公司和创业公司中选择的话，就要综合评估了。
创业公司   创业公司，很多公司很辣鸡的。如果管理层，或者说创始人很辣鸡的话，那么这家公司基本上也可以说是挺辣鸡的。
  如果一家创业公司的创始人靠谱的话， 他的团队就很可能靠谱， 项目就可能会比较靠谱。否则的话，建议不要去，或者进去了就混混技术和工作经验把。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于抑郁症的随想</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 10:51:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
      <description>之前听了一点关于抑郁症的有声书，有了自己的感想，所以想写一篇文章来试着帮助存在抑郁症的人群。
PS： 笔者本人也是一个中度抑郁症患者，虽然只检测了一次，可能不太准。
PS2： 本文可能并没有任何科学依据， 所以请当成扩展阅读来看。
我的观念  人体是一个巨大的信息聚合体。 我们每天接受和处理的信息相比于身体总的存储信息来说，是非常微小的。  打个比方来说的话， 人体像是一个巨大的蓄水池，但是只有一个很小的入水口和一个很小出水口。
这样的情况会产生哪些现象和效果呢。
 人很难在很短的时间内产生巨大的变化。 长期做一件事，人就可以把这件事做的很好，或者习惯这样一件事。 健康的人熬夜通宵几天并没有太大的变化， 生病的病人🏃🏻🏃🏻🏃🏻跑步健身几天并没有什么用处。 抑郁的人碰到几件开心的事情也没有太多太大的感触。  蓄水池表示了我们当前的状态， 我们生活的基调， 是健康快乐？ 还是生病忧愁？
入水口则是当前的行动，感受。 出水口则是我们在睡眠或者冥想之类行为的时候，消耗、丢掉或者遗忘的内容。
想象一下，你在一个巨大的清澈的蓄水池里面滴一滴墨水，会发生什么？
这个蓄水池会会变成一个巨大的墨水池吗？ Of Cource Not. 这个水池可能会变黑那么一丢丢，可能肉眼都分辨不出来的一丢丢。
那么再次想象一下，在一个巨大的乌黑的蓄水池里面滴一滴清水，会发生什么？
蓄水池会哗的一声变成全部清澈的水吗？ 当然不会！你只会发现水池并没有发生什么变化。
（声明一下，这里的清水就是无任何添加物的河水/自来水。 墨水也是同样的）
行为指导 那么， 中轻度抑郁症患者该如何尝试自救呢？
注意： 本文的方法只是一个指导，并不是科学疗法，如果你无药可用，则可以尝试下。
笔者现在假设， 快乐，开心的事情视为清水；抑郁，压抑，不开心的事情视为墨水。
那么，抑郁症患者的脑海里，人体里已经存在了大量的墨水，这并不是一天两天的成果，而是长久以来无法被释放的墨水堆积而来的。
所以，抑郁症患者和正常健康的人对开心快乐的事情反应是不一样的。区别可能在于，一件开心的小事可以让健康的人开心挺久， 但是抑郁症患者可能根本不会开心，或者只是小小的拨动了一下情绪。 一碗清水倒入巨大的墨水池里，它所发挥的清洁效果毕竟不大。
所以，这注定了是一场长久的拉锯战，需要耐心，意志来驱使患者发生变化。
如果你是一个中轻度的抑郁症患者，你可以掌握自己的生活的话，笔者不建议你进入精神病院。 并且不要失去对自己的耐心，也不要急于求成。 笔者认为，国内的医疗环境，医者的素质，态度，还是有很大的加强空间的。 并且，国内的很多父母，尤其是农村的，很多很多并不能负担的起作为父母的责任（在心理方面上）。
所以，说了那么多， 到底怎么去做呢？ 核心观念，有两个，一个是持续的改变，一个是把视线由向内转而到向外。
1、 持续的改变。
不停的向墨水池里面添加清水，并释放墨水，就可以到达使水清澈一些的目的。
那么， 实质上要做些什么内容呢？
 跑步 🏃🏻🏃🏻🏃🏻🏃🏻 或者 游泳 🏊🏻🏊🏻🏊🏻🏊🏻 之类的剧烈运动， 攀岩，滑雪应该也可以。 如果你能静下来的话，可以尝试看书，冥想之类的活动， 不过笔者感觉静下来不是一件容易的事情。 深呼吸。 如果你无法主动做到这件事，就尝试上面的剧烈运动。 去做想做的事情。 这是一个非常有趣的选项，因为抑郁症患者往往都是什么都不想做。 去做一件可以帮助其他人的事情。  施舍给乞丐金钱 （部分假乞丐是很可恨，但是就我们这边来说，我们确实是帮助到了一个乞丐，也许那个乞丐是假的， 但是那又如何呢？） 去孤儿院，养老院看看， 做做义工， 捐捐钱之类的。 （笔者并没有尝试过这个行为） 这样和可以别人交互， 在交互的时候我们也许能放松下来听别人讲话。   去旅行。 不想交谈， 可以不和任何人说话。 但是大自然会和你对话的。 玩电子游戏， 玩的下去的话， 完全可以尝试下。 接受自己。 抑郁症患者是心理上生病了， 就像身体上感冒了一样， 是一件普通平常的事情，也是可以治疗好的。 总得来说，意志是比身体更加强大的， 我们都可以为自己的行为做出选择。 是的，你具有选择权，要做什么的选择权。 做什么都比躺在床上思考自己更好，只要有新的清澈的水进来，墨水池就会发生变化，即使变化非常微小，完全感觉不出来。 但是持续下去，就可以摆脱墨水池的状态。  运动会让你不得不放空大脑， 因为你没有可以让大脑使用的能量了。 放空的时候， 你什么都不会想， 也会减少焦虑，抑郁等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在淘宝上办理上海电信的一次记录[吐槽文，牢骚文]</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%9C%A8%E6%B7%98%E5%AE%9D%E4%B8%8A%E5%8A%9E%E7%90%86%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%B5%E4%BF%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 20:26:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%9C%A8%E6%B7%98%E5%AE%9D%E4%B8%8A%E5%8A%9E%E7%90%86%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%B5%E4%BF%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>简述 本文主要吐槽得是店铺行为和店小二得处理内容。
源头： 最近在搞博客， 偶尔需要放点图才好， 但是没有找到很好得图床，所以想利用自己家里得服务器搭建一个。 然后正好我搬家，就考虑正好换一个上行带宽高一些得宽带。
我原来得宽带： 电信， 上行20M， 下行200M 1200/年
办理完之后得宽带： 电信， 上行100M， 下行200M 2189/年
详细过程 那会正好618， 天猫店铺上海电信旗舰店有个促销， 1799/年可以办理，本着省钱得态度就买了下。
买完之后，客服就紧跟着发了我3个宝贝， 让我全部拍了。
 设备押金200元 安装费100元 首月费用200元  OK， 好吧， 我拍了，谁叫我想贪便宜呢。
全部购买完之后， 客服小姐姐告诉我需要2~7个工作日才能安装，在我得强烈要求下，即时帮我提交了单子， 第二天师傅就来安装了。 👍👍👍
安装过程 这个小区， 一户只给安装一个电信宽带， 我新租得地方，房东装过一个了， 我想装得话，就必需先把房东得宽带拆掉。。 🐦🐦🐦🐦🐦
电信得光纤是从墙里直接通到屋里得， 我问了师傅没有别得办法了吗，他告诉我『是的，没其他办法了』
我很想知道， 如果墙里得光纤坏了， 这一户是不是就无法安装电信宽带了。。 Interesting
和房东沟通之后，房东同意我把他安装得宽带拆掉了，但是需要提供网络给其他租客使用。
店铺充值极其慢 从上海电信得微信网厅绑定了宽带之后，我一看欠费200多，就去询问了下淘宝客服。
客服说1~7个工作日 才充值那500块钱。 我惊呆了，都2020年了，还有这么慢的。
现在充值手机话费什么得，基本都是秒到， 最多也就10分钟内到账，这家店居然需要1-7个工作日。。
所以我只好自己用微信充值，秒到账， 然后手机流量就可以使用了。
笔者目前使用得是联通8块钱一个月得套餐，所以需要使用电信宽带得4G手机卡上网。 但是欠费了，手机卡就用不了了，无法上网。。
你以为这就结束了？
说实话，我本来是这么以为得。
不过呢， 我到了7月1号，早上到了公司之后，我就收到了电信得短信， 欠费1800+元。。
？？？？？？？？ 嗯？ 什么鬼？ 淘宝订单都自动确认收货好久了，店家却没给我充值吗？
我打开微信网厅一看， 妈的 fuck, 还真是。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自学 - 改善生活的必需技能</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E8%87%AA%E5%AD%A6-%E6%94%B9%E5%96%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%BF%85%E9%9C%80%E6%8A%80%E8%83%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 21:22:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E8%87%AA%E5%AD%A6-%E6%94%B9%E5%96%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%BF%85%E9%9C%80%E6%8A%80%E8%83%BD/</guid>
      <description>简述 自学是什么？ 自学 。 对于任何一个想要进步的人来说， 都应该必备的技能。
下面引用百度百科的一句话 - 百度百科
 自学，有多种含义，可以是指人吸收接纳事物的能力。也指一种状态，即在没有接受指导和教育的情况下掌握某种技能。
 自学往往意味着， 你可以不借助别人的实时指导来学习某一个技能。
自学是一种很重要的能力！
自学有什么用？ 一般情况下， 自学可以帮助你实现你所想要的大部分目标， 异想天开和简直不可能的目标也有相当的可能性去实现。
比如你想学会下面的某种技能
 谈吉他 学编程 学手工 做手办 组装电脑 等等 ……  基本都是可以自学的， 但是某一类技能也许自学效果不好。
 唱歌 - 自己听到的声音和别人听到的其实是不一样的。 跳舞 - 没法实时的矫正自己的姿势 游泳 - 自己一个人不敢下水 等等……  上述的内容 虽然自学起来都有一定的困难， 但是在耗费功夫的前提下， 也是可以自学的。
具体的方法 如何操作呢 自学是相当有难度的，因为很难开始，而且很容易就放弃了。
所以最好循序渐进的进行学习，不要一开始就挑战相当有难度的内容，这样可以保持兴趣，持续学习下去，然后持续的提高。
学习可以使用的资源 这里首推书籍 因为好的书籍往往都比较系统，全面的讲解某一类内容，而且看完了这本书之后，它还有拓展阅读的内容，可以获取到更多的学习资源和方向。
那么，如何找书呢？ 一般情况下，我都是百度搜索一下，我一般会尝试从经典书籍入手，因为看一本经典书籍之后基本上就简单入门了某个领域。
Kindle 这里给Kindle打个广告，因为真的很好用， 可以把大量的书籍内容放到一个小小的电子设备里面，方便携带，方便在坐车的时候看。
Kindle可能不适合看带有大量图示的专业书籍
当当网，淘宝，京东 这些电商也是会售卖书籍的，可以买买实体书，实体书最大的缺点可能就是搬家不方便，看的时候比较大吧。。但是和里面的知识相比，这些缺点简直都不算缺点。
书籍的缺点  枯燥 无聊 互动少 看不懂的时候没法直接问  次要推荐视频 某类操作性的内容，和唱歌跳舞等是比较推荐视频的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>炒美股起步的一些记录</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%82%92%E7%BE%8E%E8%82%A1%E8%B5%B7%E6%AD%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 21:50:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E7%82%92%E7%BE%8E%E8%82%A1%E8%B5%B7%E6%AD%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>简介 理财有风险，入市需谨慎。
银行利息往往是低于通货膨胀率的。
因为想理财，所以就考虑了股票。
炒美股需要使用到的工具如下：
 华美银行 velo 雪盈证券 招商银行 或者其他国内银行 本文使用 刀 代替 美元单位， 比如 25刀就是指25美元 本文中没有写单位的 表示人民币。  流程 购置外汇 因为要转美元到华美银行里面， 所以先购买美元 😂
 招行手机APP ，搜索 外汇购汇 首次入金 建议3100 刀以上， 大概人民币22000+ （2020年汇率） 理由一般写旅游， 听朋友说 5000刀以下是系统自动判断的， 一般都能过。 等待一段时间即可收到成功的通知。 其他银行的App 应该也可以。  转账 先申请Velo的账户，然后转入即可
 Velo 是一个手机App, 可以试着在国内的手机助手里面搜索以下， 苹果就直接AppStore上搜索即可。 申请账户只需要身份证就可以了。 缺点有几个。  首次入金需要大于 2500 刀 每个月要收25刀 的 账户管理费 （2020年6月25号起）   优点是可以其申请一张Visa的借记卡， 然后可以在国内进行消费。 （美元直接消费） 申请成功之后会给一些转账信息。 在招行App 里面填写转账信息之后 等待即可。 记得确认信息没填写错误😹 转账会收取手续费+电报费， 电报费一次100，我那次转账300+ 国内手续费 中间银行也会收取过路费。 转账需要几天的时间完成，Velo 到账之后会有一个美国工作日的确认时间。 之后才可以用。  申请雪盈证券的账户 这一步也需要身份证。 雪盈证券是盈透证券的全披露经纪商。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PUBG崩溃的解决办法</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/pubg%E5%B4%A9%E6%BA%83%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 21:50:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/pubg%E5%B4%A9%E6%BA%83%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/</guid>
      <description>方法一 使用显卡超频工具降频显卡
笔者是微星 GTX1070 ，所以去微星的官网下载超频工具，然后对频率进行下降限制。
之后就不会掉线了。
方法二 打开机箱侧板
因为这游戏优化不是很好， 所以散热可能很大， 对于散热机箱不好的机箱可能需要打开侧板，否则CPU/显卡就过热了。
方法三 Steam 检测游戏完整性
右键游戏， 再选项卡中找到 本地文件 &amp;gt; 检测游戏完整性
方法四 检测你的显卡插槽
如果你的显卡之前没什么问题， 升级了机器配置之后就不行了， 则考虑你的显卡是不是插错槽位了。
建议用娱乐大师跑跑分看看， 如果跑分过低，则说明哪里出了问题。
参考阅读： 小白装机记录贴(首次尝试AMD)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于失眠治疗的一些建议</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E6%B2%BB%E7%96%97%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:45:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E6%B2%BB%E7%96%97%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</guid>
      <description>简述 我曾经深受失眠的折磨，最近已经差不多摆脱了， 所以写一篇文章来帮助和我差不多经历的读者。
我曾经失眠的原因是因为恐惧 。 更详细的说明是因为前列腺炎而导致的恐惧。
故事差不多是这个样子的。
 那是我第一次前列腺炎产生很大的状况， 坐久了难受，夜间老是起床，完全睡不好。
请了些假， 但是前列腺炎的症状并没有减弱。 久而久之，我一旦夜里醒来之后就开始胡思乱想，完全睡不着。
好多时候在夜里会熬个几个小时睡不着。
夜里起来之后会看表，会计算睡了多久，还能睡多久。
我当时恐惧的内容应该是 如果我睡不好，明天就要请假，请假会导致老板对我的印象越来越差。 还有一个是 前列腺炎怎么一直都不好，我已经吃了很久的药了！！
 目前来说，我并没有完全摆脱掉前列腺炎， 但是我已经差不多摆脱了前列腺炎让我产生的恐惧。
再添加一些信息来说明我这些方法的有效性，我目前还存在下列精神疾病。
我去医院诊断的，开了药， 但是吃了一次失眠后， 就没再继续吃了。
 重症强迫症 中度抑郁症  指导理论 依赖 呼吸和冥想 入睡，偶尔可能也需要试试感受 。
 呼吸 可以使人平静， 只有平静下来之后才能更好的入睡。浅显的呼吸并没有用处，需要深呼吸。 冥想 一般应该不是用来睡觉的， 但是我感觉我用来睡觉的时候 效果还不错。  就目前来说，我一般依靠呼吸就可以睡着了，但是刚开始的时候，我冥想用的很多。 冥想的内容。 我一般会冥想我在画一个方块。  流程是这样的， 我先想象一个全黑或者全白的画布。 想象一个白色或者黑色的笔 在画布上移动，留下痕迹。 画出一个正方形， 紧接着重复之前的操作，画出一个层叠在之前正方形上的 新的正方形。 这个时候没有身体， 没有手， 没有大脑， 只有移动的笔和画出的正方形。   可能会被自己的杂念打断很多次，但是不要紧，被打断重来即可，被打断并不会产生任何副作用， 不要害怕被打断。 冥想需要再 多次深呼吸平静下来之后再使用。 🤥🤥🤥   感受 很简单。 就是感受身体，告诉自己下面的内容  我现在可以休息了，每件事我都已经完成了，不需要再害怕什么了。 让身体里面的疲劳涌现出来吧。 感受涌现出来的疲劳。 感受手触碰的物体， 感受小腿触碰的物体， 感受脚趾触碰的物体。    具体方法 4-7-8 呼吸 以下内容 引用 搜狐的文章</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦境和现实的随想</title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E5%92%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 22:18:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E5%92%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
      <description>起点 前些天做了个梦，然后结合最近看的书，和以前的想法，产生了一个假想。
以下内容大部分没有科学依据，纯属猜测🤣🤣
梦境描述 🤥 在梦里，我以为我在玩游戏，然后我的角色就成了我，我就进入到了我以为是游戏内容的那个场景里。 我在一个洞穴门口， 稍远点有一个人，我知道他是我的敌人，是我这次要战斗的目标。
我面前有一个陷阱， 翻滚即可无伤过去。 我翻滚之后，突然觉得我在此时此处应该应该有一把斧头在手里， 但是我现在手里什么都没有。 我觉得哪里出BUG了，我得重新进入这个关卡，以消除BUG。
这时，对面的人 注意到我了，我耳边好像想起了一些BGM， 我很慌😰😰 我匆忙的调出游戏菜单， 然后点了重新开始。
我重新出现在了门口， 此时我的手里有了一把斧头。 我翻滚过去，准备和那个人战斗， 然后我就醒了。 🙈🙈🙈
主要观点： 我很肯定重来后我手里应该有一把斧头， 然后我手里就出现了斧头
记得我之前有次做梦， 我意识到了我在做梦，我认为在自己的梦里我应该是无所不能的， 然后我就真的无所不能。
书籍内容 软技能：代码之外的生存指南
本书的作者是 John Sonmez , 豆瓣读书的 主页 。
我个人认为这本书里面的干货很多， 值得一看。本作的作者自称在35岁就退休了，靠着投资房产每月的被动收入到达了8000美元。
书中第七篇 精神， 讲述了如何改变信念， 改变思维模式的内容。
 如果想改变自己的态度， 你就必须改变自己的想法。如果想改变自己的想法， 你就必须转变自己的思维模式。你的思维模式是由你的习惯决定的，因此我们可以追溯到改变你生活中处理任何关键事情所采用的主要方式——养成一个习惯。
  你要真正要做的是战胜平庸——从大脑开始。你是如何看待自己的，这一点拥有惊人的力量，可以限制你的发展，也可以让你加速前进。
 上面两段是书中原文。(并不是相连的两段文字)
你所相信的东西，能帮助你， 也能限制你。 你的信念很重要，请记住，你拥有选择权，你可以选择自己要做什么。
Youtube 激励视频
 激励视频， 内容可能都是杜撰的，真实性我并不确定。 一些成功人士在早上醒来之后第一件事情就是听肯定句。  如果这是真的， 我认为他们在改变自己的信念， 改变自己所相信的内容。
自卑与超越
本书的作者是[奥地利] 阿尔弗雷德·阿德勒 ，是一本心理学的书籍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>write something .. </title>
      <link>https://fantasyplayer.link/caprice/newpost/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:29:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fantasyplayer.link/caprice/newpost/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s write something.. aa 是的.
OK， 现在看看页面吧。。 编码应该有设置的吧。。
// code java public static class A { public void test (String a){ System.out.println(a); } } single line hereo 中文字体
😋 表情测试 😏 这是一个秃头表情。 😁 🤣
🙄 也不用赋值啥， 搜过输入法就可以直接输入了 😹
🙈 如果不知道 内容， 可能也搜不出来。。 🤥 👶
👆 👍 👁 🤝 🙏 🐮
🌚 🌚🌚 🌚
🌚 这个好搞笑啊。。 😁哈哈哈
🎉🎉🎉🎉
http://emojihomepage.com/ 有个列表， 点击复制表情
Emmmm&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>